Оптическая система состоит из тонкой рассеивающей линзы с фокусным расстоянием $F = - 40\unit{см}$ и небольшого плоского зеркала \seefig. Плоскость зеркала составляет угол $45^\circ$ с главной оптической осью линзы. Расстояние между линзой и зеркалом $20\unit{см}$. Шарик $S$ находится на расстоянии $d = 120\unit{см}$ от линзы, колеблется вблизи оптической оси, двигаясь перпендикулярно ей и имея максимальную скорость $v = 12\unit{см/с}$. Наблюдатель $A$, находясь на расстоянии $40\unit{см}$ от зеркала, следит за изображением шарика, глядя в сторону зеркала.
\begin{enumtask}
	\item На каком расстоянии (от себя) увидел бы наблюдатель $A$ изображение при отсутствии линзы?
	\item На каком расстоянии (от себя) видит наблюдатель $A$ изображение при наличии линзы?
	\item Найдите максимальную скорость этого изображения при наличии линзы.
\end{enumtask}
\tags{физтех, 11, геометрическая оптика}